%@metapost:sud2001.mp
%@Titre: Groupe Sud -- 2001
\par\compo{3}{sud2001}{1}{
$ABCDEFGH$ est un pavé droit à base carrée.

On donne $AD=3$~cm et $CG=4$~cm.
\begin{myenumerate}
\item Calculer le volume en cm$^3$ de la pyramide de sommet $G$ et de base $ABCD$.
\item Calculer $DG$.
\item On admet que le triangle $AGD$ est rectangle en $D$.

Calculer la mesure, arrondie au degré, de l'angle $\widehat{AGD}$.

Calculer la valeur exacte de la longueur $AG$, puis en donner la valeur arrondie au millimètre.
\end{myenumerate}
}